{
    "question": "Selesaikan dengan rumus abc\r\n9x\u00b2 - 12x + 2 = 0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "144+akar kuadrat dari 72 per 18 atau<br>144-akar kuadrat dari 72 per 18<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "[tex]9x^2-12x+2=0\\ ; a=9,b=-12,c=2\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-b \\underline{+} \\sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{-(-12) \\underline{+} \\sqrt{(-12)^2-4(9)(2)c}}{2(9)}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{144-72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} \\sqrt{72}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{12 \\underline{+} 6\\sqrt{2}}{18}\\\\\nx_{1,2}=\\frac{2 \\underline{+} \\sqrt{2}}{3}\\\\[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sederhanakan-bentuk-logaritma-berikut-a-2log242log-852",
            "question": "Sederhanakan bentuk logaritma berikut.\r\n\r\na.\u00a0\u00b2log24+\u00b2log",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log(24(\\frac{1}{3}))\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log8\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ ^2log2^3\\\\\n^2log24+\\ ^2log\\frac{1}{3}=\\ 3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-percobaan-mengundi-uang-logam-rp-10000-sebanyak-2-kali-208",
            "question": "Tentukan Percobaan mengundi uang logam Rp. 100,00 sebanyak 2 kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ruang sampel = gambar (G) dan angka (A)<br>pengundian uang logam 100 sebanyak dua kali --&gt; masing-masing sisi punya peluang 2/4 atau 1/2 <br>P(A)=2/4<br>P(G)=2/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-membeli-1-bungkus-jelly-yang-berisi-30-jelly-harga-1-bungku-755",
            "question": "saya membeli 1 bungkus jelly yang berisi 30 jelly. harga 1 bungkusnya yaitu Rp. 9.250,00. Jika jelly tersebut dijual eceran dengan harga Rp. 500,00 dapat 2 jelly. Maka berapakah keuntungannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kalo keuntungan nya enggak ada gimana ??? <br>jawaban sih gk ada <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 bungkus Rp.9.250,00 isi 30 butir<br>30 : 2 = 15<br>harga eceran 2 butir Rp.500,00<br>jdi jumlah seluruh rugi<br>harganya menjadi Rp.7.500,00<br>maafkalu salah,\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-jumlah-semua-suku-deret-geometri-tak-hingga-adalah-72-dan-ju-487",
            "question": "Jika jumlah semua suku deret geometri tak hingga adalah 72 dan jumlah semua sukunya yang berindeks ganjil adalah 48, tentukan suku ke-3 deret tersebut !    Tolong di bantu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah Suku Tak hingga (S\u221e) :<br>S\u221e = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br><br>Jumlah semua suku ganjil : r&#039; = r\u00b2, Maka :\u00a0<br>Sg = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br>48 = a / (1 - r\u00b2)\u00a0<br><br>[tex] \\frac{72}{48} = \\frac{a/(1-r)}{a/(1-r^{2})} [/tex]<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{1-r ^{2}}{1-r} [/tex] \u00a0 (Jabarkan (1-r)\u00b2 menjadi (1-r)(1+r))<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = \\frac{(1-r)(1+r)}{1-r} [/tex] \u00a0 \u00a0(Coret yg sama)<br><br>[tex] \\frac{3}{2} = 1 + r[/tex] \u00a0\u00a0(kali silang)<br><br>2 + 2r = 3\u00a0<br>2r = 1\u00a0<br>r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]<br><br>Masukkan nilai r =\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex] ke :\u00a0<br>72 = a / (1 - r)\u00a0<br>72 = a / (1 -\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex])\u00a0<br>72 = a /\u00a0[tex] \\frac{1}{2} [/tex]\u00a0<br>2a = 72<br>a = 36\u00a0<br><br>Sehingga Untuk Urutan ke 3 :<br>\u21d2Un = [tex]a*r^{(n-1)} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083 = 36 \u00d7\u00a0[tex](\\frac{1}{2})^{2} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 36\u00d7[tex] \\frac{1}{4} [/tex]\u00a0<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0=\u00a0[tex] \\frac{36}{4} [/tex]<br><br>\u21d2U\u2083\u00a0= 9<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-asal-dari-fungsi-yfxx-1x-adalah-751",
            "question": "Daerah asal dari fungsi \r\ny=f(x)=(x-1)/x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\frac{x-1}{x}\\\\\ndaerah\\ asal\\ fungsi\\ tsb\\ (domain)\\ adalah\\ \\{x \\neq 0, x \\in Real\\} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7266605412-tentukan-banyak-suku-ddan-jumlah-deret-aritma-127",
            "question": "72+66+60+54+....+12\r\nTentukan banyak suku ddan jumlah deret aritmatika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<em>Diketahui:</em><br>U\u2081 = a = 72<br>Suku terakhir Un = 12<br><br><em>Ditanya:</em><br>(a). Banyak n suku<br>(b). Jumlah n suku (Sn)<br><br><em>Penyelesaian:</em><br><br>(a). Banyak n suku<br>\u21d4 Beda b = U\u2082 - U\u2081<br>\u21d4 b = 66 - 72<br>\u21d4 Diperoleh b = - 6<br>\u21d4 Selanjutnya, Un = a + (n - 1).b<br>\u21d4 12 = 72 + (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 - 60 = (n - 1).(- 6)<br>\u21d4 10 = n - 1<br><strong>\u21d4 \u2234 Banyaknya suku adalah\u00a0n = 11</strong><br><br>(b). Gunakan rumus jumlah n suku Sn = n/2.[a + Un]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0n/2.[a + U\u2081\u2081]<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x [72 + 12]\u00a0\u00a0<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0[11/2] x 84<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a011 x 42<br>\u21d4 S\u2081\u2081 =\u00a0462<br><strong>\u21d4 \u2234 Jumlah 11 suku pertama deret aritmatika tersebut adalah 462</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a = 72<br>b = U\u2082 - u\u2081<br>\u00a0\u00a0  = 66 -72<br>\u00a0\u00a0 = -6<br>Un = 12<br>gunakan rumus Un untuk mencari nilai n <br>Un = a + (n-1) b<br>12\u00a0 = 72 + ( n-1) -6<br>12\u00a0 = 72 - 6n + 6<br>12\u00a0 = 78-6n<br>12-78 = -6n<br>\u00a0-66 = -6n<br>-66/-6 = n<br>\u00a0\u00a0 11\u00a0 \u00a0  = n <br><br>gunakan rumus Sn untuk mencari jumlah suku<br>Sn = n/2 (2a + (n-1) b)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 2.72 + ( 11-1) -6)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 + (10)(-6))<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 ( 144 - 60)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11/2 (84)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 11 (42)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 462<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sin-ao-12-13-untuk-2-lt-a-lt-p-nilai-dari-sin-217",
            "question": "Diketahui sin Ao = 12 13 untuk 2 &lt; A &lt; \u03c0 . Nilai dari Sin ( \u03c0 - A)o adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya soal yang anda masukan ada kesalahan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-persamaan-x-y3-258",
            "question": "Tuliskan persamaan {x-y=3}    \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 {3x-2y=16} dalam bentukan matriks , lalu tentukan nilai 2x+5y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x - y = 3<br>3x -2y = 16<br><br>2x - 2y = 6<br><u>3x - 2y = 16</u> _<br><u></u>-x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -10<br><br>10 - y = 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 y = 7<br><br>2x +5y =<br>2*10 + 5*7 = 55<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-n-bilangan-asli-ganjil-pertama-dirumuskan-dengan-265",
            "question": "Jumlah n bilangan asli ganjil pertama dirumuskan dengan ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bilangan ganjil: Un = 2n -1<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bilangan ganjil un : 2n-1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}